Airpods max音質差，係非戰之罪

眼見Airpods max 咁貴，唔少人用佢同中高價耳牛比較，話低音失真，高音延展唔夠，樂器分離差，聲場窄。繼而指控Apple is dead，昆水魚，idog/炒狗死全家云云。

理性啲講，差唔係因為apple固意偷工減料，而係因為佢俾電池重量呢個物理限制箍實。

要將耳機粒單元推得好，除咗解碼（DAC ）同放大（preamp） 晶片都要用靚料，但最緊要係俾足夠嘅電去推。至於source，爭議好大，但數據話AAC 已經夠做，人耳blind test 分唔到佢同flac。統計學証明bitrate係心理作用大過實際。至於hi-res，dsd768 ，2千幾kbps ，200mb 一隻歌，係對真善美嘅追求，未必關音樂聆聽體驗事。

唔信自己試下：

不過新出嘅MQA有啲意思，因為代表studio直出，唔會經串流平台自己再壓縮，轉bitrate，令聽嘅人個心安樂啲，唔再驚失真。

至於咩為之足料呢，舉個例，fiio q5s（1手$3200, 2手賣緊$1500）, 雙AK4493eq DAC+ thx aaa preamp，藍芽支援ldac。三頻，解析力，樂器分離，聲場照顧周到。三粒主要晶片，3800mAh 嘅電推到9個鐘。

Airpods max 用唔夠1000mAh 都要做齊呢三樣嘢，再加消噪，仲要行20hr ，音質就每一part都打個超大嘅折扣。

要怪嘅係電池技術喇。

無線耳機，啲聲唔拆就算。

想靚聲嘅話，要隊埋個尿袋入個耳機度先得。

你想話電池技術唔關apple事，
所以係非戰之罪？

而家用戶體驗就係：
一大舊又貴又唔好聲既垃圾

無線耳機d聲唔拆就算既話，
求其買個幾舊水既都得，
洗鬼幾千蚊買舊咁既野返黎

你可以話無線耳機有極限，
唔可以同有線比，
但而家呢舊產品，
好明顯定位出錯

如果佢嘅定位係：高調，奢華，方便，有ANC，apple生態圈，已經算交足功課。

定位出錯都係一樣好多fanboy撐

音質唔得就係唔得㗎啦
大把機平過佢又好聲過佢

今次呢件真係電子垃圾

耳機定位唔包音質，
電池技術差搞到音質唔好，
一個耳機音質唔好係非戰之罪。

高調，奢華根本唔係咩技術，
只係apple個名，再賣得貴。

呢舊野只係一個無線，有ANC，apple生態圈既耳機，
賣幾千蚊，作為一個耳機音質差都已經算交足功課。

非戰之罪

你咩意思？！明明蘋果只會等到技術成熟先推出產品！

ifan: apple嘅用家唔駛理hardware, 只要user experience好就得

唔係隻隻牌子都係相同問題咩？

係呀但係apple賣貴一倍價錢

做咩係到推人地去音質個aspect 到

Airpods pro 夠唔係sell音質啦，千六蚊/兩千咪又係大把人買，人地可能另外有set高階器材係屋企你唔知姐，出街聽就幾靚的設備都會打折扣

要計音質，本身noise cancelling 就已經影響緊發聲單元效果，要真係享受聽歌冇人會揀主動降噪耳機

電池質量能量密度低，而無線耳機唔能夠太重，所以係有限重量下，唔可以用高質耗電量高嘅解碼晶片，所以音質必然bottleneck。

音質差，唔關解碼晶片慳錢，功放晶片慳錢，亦唔關動圈單元嘅品質好壞（插3.5駁amp音質一定大幅提升），而係重量限制，所以係非戰之罪。

其實只係樓主用「非戰之罪」用得好笑啲啫

講咗咁耐咪就係話，
呢舊野又貴音質又差

克服唔到重量問題，又要無線，
又要賣咁貴，又要音質差

一個耳機音質差，
永遠都唔會係非戰之罪

有重量限制又用金屬殼？

其實直接啲講Apple呢舊嘢只係sell 品牌/ecosystem/build quality咪算囉
呢啲嘢啲確係值錢
無端端話音質「非戰之罪」唔知做乜鳩

係呀，音響晶片低功耗就高失真，喇叭單元你俾唔夠電就推唔到靚聲。

計一計數，藍芽+發燒音質一個鐘要差唔多400mAh

sony wh1000xm4 舊電得1100mAh，但要捱30 個鐘，陰功

佢如果話咩同iphone連動，
乜柒siri好方便個d，
再同其他無線比較下音質，
講點解值幾千，
我可能會認同覺得好，
但佢講d野根本on99。

買耳機，
最理想：
平，無線，音質好

平買唔到咁唯有比多d錢買
貴，無線，音質好。

可惜根據樓主所講電池問題，
無線係唔會好音質。

咁大家就追求
一係就平，有線，音質好，(大把
一係就平，無線，音質差。(大把

而apple整出黎呢舊野偏偏係：
貴，無線，音質差，

成個定位都on99。
我買返平既無線，或者靚聲有線唔好？

apple根本冇克服到個科技問題，
做唔到無線又音質好，
隔硬出，仲要賣到貴一貴。

仲話咩無線個聲唔拆就ok，
問題係呢舊野個價錢，
夠買十舊唔拆聲既無線

根本上點講都講唔通
剩講呢舊野同AirPods Pro點解可以差兩千五已經冇得講
係就係金屬足呀，但用家體驗值唔值到一半？

一開始吹到上天
發覺冇料到就話夠用
你地感覺唔倒有分別

12pro又係特登加重佢
重有人話重啲感覺premium啲唔似玩具

唔好理d on9係硬要揾原因解釋
不過12pro重d係有合理既原因（必唔必要另一回事）
因為pro用鋼邊非pro用鋁，「理論上」係堅固d
不過人人都加殼冇太大實際意義
仲有多左相機模組同景深模組呢d重就真係無可避免，但應該佔比唔多

加7000mAh電，就可以用現今技術俾到20hr發燒音質大家，不過個耳機就會重350+384=734g

只係一個鑲金屬嘅beats耳機

結論：蘋果乜錯都冇

責任全在用家方

某啲功能整得差或者落後，就會話蘋果銷售重點唔係呢度

咁大篇嘢講蘋果做垃圾出嚟都唔知做乜

我唔期望無線有幾靚聲
亦預咗Apple嘢例牌貴
所以我對AirPods Max本身冇咩意見

不過樓主長篇大論拋出「非戰之罪」四隻字真係好好笑

直接講無線音質唔得
Apple賣個branding咪算
拎部amp同headphone比個架構做乜9

再直接啲
APPLE唔會錯
完

啱啱試完，音質同AirPods pro 一樣，低音差dd，可能要煲下，但完勝Bose QC35 II

即係買信仰

買家耳仔有問題

其實呢
木耳先係最幸福

結果呢個post無一個用過airpods max

我一早開咗自用
免費，多謝apple/先達

此POST盡顯IDOG護主，諉過於人嘅本性

同某啲仆街政權乜都唔覺得自己有錯, 有乜撚分別?

on9 理論

留意返
Apple家下個定位就係幾十蚊貨仔賣幾千銀呃錢
其實定位冇出錯
只係佢地不願面對

用 wf-xm3試
雖然唔係中哂wav
但至少冇揀128k
證明器材都好重要

基本上段野可套用係所有i product if you are ifanboy.
所有apple出的缺陷都唔係缺陷。
頭載式耳機連音質都做唔好，咁大舊又貴買黎托。
又唔見sony個隻會賴舊電

用家問題

真係咁差？
等有貨一定要買一副試下

好貴咩？

聽唔出aac同flac/wav既分別係好幸福既事黎

idog真係好鍾意衝出嚟柒

樓豬又借d2引世界大戰